## 内容

> [!cite] 
> 条件
> 1. $f(x)$在$[a,b]$上面连续
> 2. $f(x)$在$(a,b)$上面可导
> 那么肯定有一点$c$满足$$f'(c)=\frac{f(a)-f(b)}{a-b}$$
![[lagrange's mean value theorem 图示a.png|300]]
## 0-证明

> [!NOTE]
> 证明等式成立常常使用做差构造函数嘛

就是要证明

$$
f'(c)-\frac{f(a)-f(b)}{a-b}=0 \quad (*)
$$


> [!NOTE]
> 通过几何直观，如果对[[Rolle's Theorem(罗尔中值定理)#内容|罗尔中值定理的内容]]的三个条件熟悉，不难发现前两个已经满足，**割线和两个端点重合提供了第三个相等的条件**(这个有点隐蔽)。而且罗尔中值定理的结论和$(*)$的相似度很高
> 要用到重合，用原函数和割线做差就行了
> ![[lagrange's mean value theorem h(x)几何含义.png|300]]

$$
h(x)=f(x)-[\frac{f(a)-f(b)}{a-b}(x-a)+f(a)]
$$
求导
$$
h'(x)=f'(x)-\frac{f(a)-f(b)}{a-b}

$$

因为$h(a)=h(b)=0$根据[[Rolle's Theorem(罗尔中值定理)#内容|罗尔中值定理的内容]]可以知道一定存在一点$c$使得
$$
h(c)=f'(c)-\frac{f(a)-f(b)}{a-b}=0
$$
证毕