---
tags:
  - "#math"
  - math_calculus
---

> [!NOTE] 主要思想
> 利用共轭根式，使得能够让分母为0的式子因公因式约掉


> [!WARNING] 局限性
> 只有当同乘共轭后，使得能够让分母为0的式子因公因式约掉才有用

## Example 1

> [!NOTE] 例子1
> 计算
> $$
> \begin{align}
> {\lim\limits_{x \to 0}\frac{\sqrt[]{x^2+1} - x^2}{x^2}}
> \end{align}
> $$

同乘一个共轭根式,使得分子有理化
 $$
 \begin{align}
&{\lim\limits_{x \to 0}\frac{\sqrt[]{x^2+1} - x^2}{x^2}}\\
&={\lim\limits_{x \to 0}\frac{\sqrt[]{x^2+1} - x^2}{x^2}} ·\frac{\sqrt[]{x^2+1} + x^2}{\sqrt[]{x^2+1} +x^2} \\
&={\lim\limits_{x \to 0}\frac{1}{\sqrt[]{x^2+1} + x^2}} \\
 
 \end{align}
 $$
 then, subsitute x with 0
 $$
 \begin{align}
& {\lim\limits_{x \to 0}\frac{1}{\sqrt[]{x^2+1} + x^2}} = \frac{1}{\sqrt[]{1^2 + 1}+1}=1
 \end{align}
 $$

> [!NOTE] 例子2
> 计算
> $$
> \begin{align}
> {\lim\limits_{x \to 0}\frac{\sqrt[]{x^2+1} - 1}{x^2}}
> \end{align}
> $$

我们有
$$
\begin{align}
&{\lim\limits_{x \to 0}\frac{\sqrt[]{x^2+1} - 1}{x^2}}\\
&=\lim\limits_{x \to 0} \frac{\sqrt[]{x^2+1}-1}{x^2}· \frac{\sqrt[]{x^2+1} +1}{\sqrt[]{x^2+1} +1}\\
&=\lim\limits_{x \to 0} \frac{x^2}{x^2·(\sqrt[]{x^2+1}+1)} \\ 
&=\lim\limits_{x \to 0} \frac{1}{(\sqrt[]{x^2+1}+1)} \\
&=\frac{1}{\sqrt[]{0+1}+1} =\frac{1}{2}
 \end{align}
$$

## Example 2

> [!NOTE] 命题
> find its limit
> $$
> \begin{align}
> \lim\limits_{x \to 1}\frac{x-1}{\sqrt[]{x+3}-2}
> \end{align}
> $$


> [!done] Solution
> $$
\begin{align}
&\lim_{x \to 1}\frac{x-1}{\sqrt{x+3}-2}\\
&=\lim_{x \to 1}\frac{x-1}{\sqrt{x+3}-2}·\frac{\sqrt{x+3}+2}{\sqrt{x+3}+2} \\
&=\lim_{x \to 1}\frac{(x-1)·\sqrt{x+3}+2}{x-1} \\
&=\lim_{x \to 1}(\sqrt{x+3}+2) \\
\end{align}
$$

then subsitute x with 1
$$
\begin{align}
&\lim_{x \to 1}(\sqrt{x+3}+2)=2+2=4
\end{align}
$$

这个不是分母无理化，而是分子无理化，精髓是"使得能够让分母为0的式子因公因式约掉"


## Example 3

$$
\lim_{x \to 0}\frac{\sqrt[3]{1+x}-1}{x}
$$

![[Pasted image 20250717194212.png]]
