---
tags:
  - "#math"
  - math_calculus
---

> [!question]
> 设$f(x)=\frac{ 1-x }{ 1+x }$,求$f^{ (n) }(x)$

> [!tip]
> 这个结论做过的$\frac{d^{n}}{dx^{n}}\left( \frac{1}{x} \right) = (-1)^{n} \frac{n!}{x^{n+1}}$
> 但是怎么来的我们现在具体推导一下。
> 要求$n$阶嘛，我们知道几阶几阶导数都是自然数集里面的$0,1,2\cdots n$,自然而然会想到[[数学归纳法]]

先求两三个找找有没有规律
$$
f(x) = 1-\frac{2x}{1+x}
$$
$$
f'(x) = -2 \cdot \frac{1}{(1+x)^{ 2 }}
$$

$$
f''(x) = 2 \cdot \frac{2}{(1+x)^{ 3 }}
$$

$$
f^{ (3) }(x) = -2 \cdot \frac{6}{(1+x)^{ 4 }}
$$

> [!tip]
> 诶好像看到了规律，
> 分母的次数是 当前几阶导+1；外面有个2一直是不变的看起来是原来$\frac{2x}{1+x}$里面的2没动过；这个正负呢，几阶导是奇数就是负的，偶数就是正的；分子在运算的时候可以发现这不就是阶乘吗；

那我们大胆猜测
$$
f^{ (n-1) }(x)= (-1)^{ n-1 } \cdot \frac{ 2(n-1)! }{ (1+x)^{ n } }
$$
那么根据这个假设
$$
f^{ (n) }(x)  = (-1)^{ n } \cdot \frac{2n!}{(1+x)^{ n+1 }}
$$
是不是真的呢
由归纳假设马上可以知道，$f^{ (n) }(x) = [f^{ (n-1) }(x)]'$
$$
f^{ (n) }(x)  = (-1)^{ n-1 } \cdot \frac{0 \cdot (1+x)^{ n } -n\cdot(n-1)! \cdot (1+x)^{ n-1 }}{(1+x)^{ 2n }}  = (-1)^{ n } \cdot \frac{2n!}{(1+x)^{ n+1 }}
$$
确实如此

## 推广
我们观察这结构$f(x)$是**有理分式**的形式，导数的阶数为$n$(**n为自然数**)，
### n并非有理分式呢