---
tags:
  - "#math"
  - math_calculus
  - Math_source_material
---

> [!question] 计算极限
> $$
> \lim_{ x \to \infty }{ \frac{\left( 1+\frac{1}{x} \right)^{x^{2}}}{e^x}}
> $$
## 解答


> [!tip] 
> 因为指数上面还有未知数，很容易想到**取对数来扩大我们的操作空间**，然后使用一些求极限的工具

即$y=\ln{ \frac{\left( 1+\frac{1}{x} \right)^{x^{2}}}{e^x}} = x^2\ln\left( 1+\frac{1}{x} \right) - x$，原式即求$\lim_{ x \to \infty } {e^y}=e^{\lim_{ x \to \infty } y}$
现在计算该式子
$$
\lim_{ x \to \infty } \left[x^2\ln\left( 1+\frac{1}{x} \right) - x\right]
$$
$\lim_{ x \to \infty }x^2\ln\left( 1+\frac{1}{x} \right)$是**典型的$0 \cdot \infty$，做一个乘分子变成除分子倒数，并且$\frac{1}{x}$的结构重复出现，道理也和[[一道正弦函数利用换元法进行化归为已解决求极限问题]]是一样的，求导也不太方便，做一下换元处理**，后面应该会用到[[洛必达法则(L'Hospital's Rule)求未定型的极限]]
$$\lim_{ x \to \infty } y=\frac{ln\left( 1+\frac{1}{x} \right)}{1/x^2}-x$$
令$t = \frac{1}{x}$
$$\lim_{ x \to \infty }{y} = \frac{\ln(1+t)}{t^2}-\frac{1}{t}=\lim_{ x \to 0^+ }{ \frac{\ln(1+t)-t}{t^2}}$$
注意到又是$\frac{0}{0}$的，可以考虑使用[[洛必达法则(L'Hospital's Rule)求未定型的极限]]
$$
\begin{align} 
\lim_{ x \to 0^+ } {\frac{\frac{1}{1+t}-1}{2t}} 
 & =\lim_{ n \to 0^+ } {-\frac{t}{2t(1+t)}} \\
 & =\lim_{ n \to 0^+ } {-\frac{t}{2t(1+t)}} \\ 
 & =\lim_{ n \to 0^+ } {-\frac{1}{2(1+t)}} \\
 & =-\frac{1}{2}\lim_{ n \to 0^+ } {\frac{1}{1+t}} \\
 & =-\frac{1}{2}
\end{align}
$$
代回去原式
$$
e^{\lim_{ x \to \infty } {y}}=e^{-\frac{1}{2}}=\frac{1}{\sqrt{ e }}
$$


## 问题出处
[calculus - Evaluating the limit $\lim_{x\to\infty}\frac{(1+1/x)^{x^2}}{e^x}$ - Mathematics Stack Exchange](https://math.stackexchange.com/questions/1084648/)