---
tags:
  - "#math"
  - math_calculus
  - math_trick
---

> [!NOTE] 
>利用方程$e^{\ln{g(x)}}=g(x)$ 和 $a^{g(x)}=e^{g(x)\ln{a}}$我们可以得到$a^{g(x)}=(a)g^{g(x)}=(e^{\ln{a}})^{g(x)}=e^{g(x)\cdot \ln a}$
>以及$e^{x}$求导的简便性可以简化运算量
>特别适合求导自变量在指数上的函数

## 1.书上例子
$$
Differentiate \ y=x^{\sqrt{x}}
$$
$$
\frac{dy}{dx}=\frac{d}{dx}(x^{\sqrt{x}})
=\frac{d}{dx}(e^{\ln{x} \cdot \sqrt{x}})
=e^{\ln{x} \cdot \sqrt{x}}\frac{d}{dx}(\ln{x} \cdot \sqrt{x})
=x^{\sqrt{x}}(\frac{\ln{x}+1}{\sqrt{x}})
$$

这个和[[Logarithmic Differentiation]]差不多就是没有用隐函数的原理，不过感觉[[Logarithmic Differentiation]]还简单一些？

## Logarithmic Differentiation
$$
\ln y=\sqrt{x}\cdot\ln x
$$
利用[[隐函数定理以及求导]]
$$
\frac{dy}{dx}=\sqrt{x}\cdot \ln x\cdot\left( \frac{\ln x}{2\sqrt{x}} +\frac{x}{\sqrt{x}}\right)
$$
确实体验下来快很多


